【連登 商業電台 光明頂 討論區（五）】

指點江山，笑傲江湖
會當凌絕頂，一覽眾山小
午夜會高峰，煮酒論英雄
人傑地靈，光明頂
登絕嶺，看世界，群雄聽晚繼續決戰光明頂

雷霆881商業一台
星期一至五 2300-0000
陶傑 、鮑偉聰
光明頂

第一帖

第二帖

第三帖

第四帖

19 無講錯
叫媽咪係洋化d

鄔勵德

Lm先

新舊精英對抗講得好中

9錢兄，舊post推post效果唔好呀

多謝扮基抽下水巴打結束舊post

我覺得好浪費，兼有心divert一D野囉！！！

你覺得係點就點啦唉

早d完，quite 過來傾仲好啦

光明頂19一拖隻金毛就靜晒！！！

逢智障

金毛：Stan fok？？

霉姨

開放埋房地產
想畀鬼佬嘆下劏房咩

台灣係北韓嘅天然盟友，笑死

The remains of the day
日裔作家

女皇點會肯
上次見完習總都公開發牢騷

做咩提隻賤 姐

大師？？？大《支》就真！！！

咪不過又一隻49年逃共然後又自我完善"識時務"瀨共黎繼續地位既離地廢老！！！

叫做好命出身無憂米，讀多少少書研究一D人地冇時間無錢無資源既民瀆研究咁囉！！！！

奉獻五毛狗同愛支盲，自己Google下係西方，要做到真正學術大師至少要有乜values先囉！！！

教庭之前咁多年種種垃圾如孌童，佢出過乜野聲？？

根本天主撚有得個個禮拜"扮告解"良心自瀆，就已經係人間鳩吹垃圾！！！

今晚，希望19講下饒公

留意文意：

一句到尾：

當年一隻當年逃共既所謂漢學泰斗，飽讀詩書大把錢，點解自願留係共狗地盤，仲要折墮到幫狗做廿幾年統戰神主檯花瓶呢？？？

幾時都講得
唔洗下下瓜左先講

[size=4]

/size=4]

2018/02/05 16:20
為了要讓「習總思想」滲入中國民眾心中，中共已經無所不用其極！新疆當局近日將數以千計的維吾爾人送進「政治再教育營」，強迫他們學說普通話、唱「紅歌」、歌頌中共，務必要將他們「洗腦」。
香港《蘋果日報》引述《自由亞洲電台》消息，有國保人員透露，單是新疆南部已經有12萬人，被迫進入「洗腦營」。世界維吾爾代表大會執行委員會主席Omer Kanat指出，「每個家庭都有3至4人被帶走」，「在一些村落，你在街頭看不到男人，只有女人與小孩，所有男人都被送到再教育營」，「恐慌正在蔓延，不少人與摯愛失去聯絡」。一些維權人士則透露，這些「再教育營」要讚頌中產統治、唱革命歌曲、學講普通話、研究「習思想」，並招認可能的違法行為，如在清真寺禱告或到國外旅遊。
有逃到土耳其的維族人表示，聽說留在新疆的妻子與母親被帶到拘留所，孩子下落不明。他表示：「我寧願家人被槍斃，也不願他們被中共政府虐待致死。」
現正流亡中的前世界維吾爾代表大會主席熱比婭表示：「宗教迫害、文化限制、取締維吾爾語言，在新疆所有這些壓迫，將會令維吾爾族更加抱緊自己身份，中共已讓維吾爾人覺醒。」許多國際媒體前往新疆採訪，但遭到中共阻撓。《英國廣播公司》(BBC)的記者指出，新疆已在被政府完全監控，街上隨處可見武警，商店門口設置安檢站，一旦發現記者採訪，持槍警察立刻趕到，更阻止記者試圖接近被指為是「祕密拘留所」的地方。（於慶中／綜合外電報導）

平治（Mercedes-Benz）昨日在社交網站Instagram發帖，引述了西藏流亡精神領袖達賴喇嘛的一句名言，隨即引來中國網民不滿。平治今日下午在官方微博發聲明，為傷害國人情感而道歉。

在昨日（5日），平治於官方IG帳戶發圖，可見相片中央是一部白色的平治房車，上方有一句達賴喇嘛的金句語錄，大意為：「從不同的角度看事情，你將會變得更開放。」

至今日下午4時許，平治在微博發出致歉聲明，稱關注到公司在社交媒體上發布極為錯誤信息，對此誠懇道歉：「儘管我們已經盡可能在第一時間將相關信息刪除，但我們深知此事對國人情感造成的傷害，這也包括我司在國內工作的同事們，對此我們致以最誠摯的歉意。」

聲明又指，充分理解並尊重國人的感受，並誠懇地接受各方就此事的批評及指教。平治將立即採取實際行動，加深海外同事對中國文化及價值觀的理解，並以此規範其行為，杜絕同類事件再度發生。

平治的聲明獲大量的中國網民轉發評論，但不少人似乎對道歉並不滿意，「草泥馬，滾出中國」、「強烈要求同樣內容的道歉聲明用英語在賓士Instagram官方帳號上再發一遍！ 只在國內微博上道歉有什麼用？」、「不是他們無腦，而是故意！！險惡用心太明目！！事後又要求原諒，我們國人沒你們想的那麼毫無底線！」

大陸官媒《環球時報》亦用官方微博轉發了道歉聲明，並評論道：「不得不說，賓士的反應真迅速。但再迅速的反應，也不如不犯錯誤，對不？」

今次已非平治首次在大陸引發公關災難。2016年11月，時任平治汽車高層、戴姆勒卡客車（中國）有限公司總裁兼首席執行官高海納（Rainer Gartner）被指因停車問題，在北京順義中央別墅區與中國業主發生口角，期間發表辱華言論：「我來中國一年了，到這裏我明白的第一件事就是你們中國人都是雜種！」戴姆勒大中華區隨即發聲明向公眾道歉，並宣布已經將高海納免職。

吉利汽車已入股平治 股權或低於3%

另外路透社引述消息指，民企吉利汽車已購入平治母公司、德國戴姆勒車廠（Daimler）的部分股份。報道指吉利購入的股數未明，但很可能是低於3%，否則吉利就要向德國監管機構披露交易。早在去年11月路透社已引述知情者指，戴姆勒拒絕向吉利汽車出售5%股權，但歡迎吉利在公開市場購入股份。

引用回覆

#2 DGCNYO

光明頂都要聽殤台何老大話，幫呢隻共狗風光大葬？？？

今晚可以不用聽

19，真讀過下書既都知基本上人類所有學問都係"一脈相承，殊途同歸"架啦！！！

問題係俾共狗同愛支盲捧做"大師"，就唔係齋講學問啦掛？？

一句到尾，佢有冇值得人尊敬既學者integrity先？？？

馮智政真係好撚廢

抽埋馬恩國 何君堯

至撚好笑琴晚聽城寨，肥佬黎養個隻維撚愛支狗影衰LSC偽耶陶，成晚幫梵狗兜，講話係乜策略乜柒，直程當傳教生意咁RUN，market share第一！！！

我9錢讀咁撚多年老喇兼RS攞A，天主幾時要過Quantity唔重Quality先？？？

咁樣根本就係出賣中國個班天主教徒啦
運底褲都唔要，天主教仲值唔值得信

同魔鬼談判注定仆街

冇追，只係一見有狗要屌先聽！！！

唔係信可以波蘭翻版

19冇講錯，歐洲鬼真係好on99

笑撚到仆街
有個主教話中國又無slum，又無吸毒
同中國人權是世界最好的有咩分別
如果教宗唔係唔知情，就係俾人架空左

正如濕鳩講班白人蠢
有陳日君依個長期同大陸打交道既人都唔信

選擇信邊樣啫，唔信冇人講；可能佢地以為中共係東歐共產咁，好易攪，幾十年就收皮；而且上次禮儀之爭，食過甜頭嘛

班友完全唔識中共 更加唔了解習帝

延安文藝座談會講話2.0

馮智政成日畀才子打斷 好慘

佢根本冇立場 成日執才子口水尾

19，只怪港豬尤其班大愛支冇留意，當年承諾高度自治既係矮仔鄧，唔撚係姚明囉！！！

公道講句 喺好多地方教廷任命大主教嘅權力都只係名義性質

Bloomberg幫老星賣廣告嗟，你估支那有錢佬傻到唔知星馬後便有乜狗擺好晒陣咩！！！

真有錢既一早鬼佬護照幾代ready啦！！！

益新加玻也不益淋病

一句到尾，共狗又想用返收台港方法，用大錢收服老星政經同民意囉！！！

19，乜你唔知十幾年前已經大把紅底優才"移民"星馬咩？？老師你冇理由唔知呢幾十年出得蟈讀書移民既係乜底掛？？？

一句到尾，共狗又想用返收台港方法，用大[black]X[/black]錢收服老星政經同民意囉！！！

19，乜你唔知十幾年前已經大把紅底優才"移民"星馬咩？？老師你冇理由唔知呢幾十年出得蟈讀書移民既係乜底掛？？？

新加坡民意有咩用?李氏家族黨政軍商半民主體制就是不想比人民or其他勢力有能力動搖.
大家也是飲英國奶水,不過人地比香港班富豪更團結更有原則咁解

當走資派都去玻捨港,香港仲剩番D乜?

你讀多幾堂Politics同含多幾十年扮民撚先出黎柒啦仆街！！！

點樣養班Opposition/Prisoners戲子黎玩時間換空間甚至助力，你識條撚咩！！！！

上有饒宗頤 下有光明頂

閉家伙，地鐵有色魔！！！

知你叻啦,快D出來打㝝港共挑習帝機建立中華新體制啦,有咩橋隊㝝港共呀理論大師

一句到尾：

一日只會提倡欣賞紀念屈原而唔係荊柯，支那都係狗喪屍族群等俾西方全滅！！！

中共才沒有理19口中的問題，中共直情想攞曬香港的外匯儲備走及摧毀香港，怎會照顧下屬走資需要呢。

你聽落去之知

流感疫苗同普通疫苗分開唔同都唔知，19續 #metoo 後又一次睇題目，就出聲，唔睇吓資料

而家都係咁吹，話要輸入國內護士

19漏左英雄何志平喎！！！

陶生係咪唔記得何志平都係醫生黎

串國屍妄想症

做咗烈士

不過今集，係咪收到order做野

19都跟得幾貼架喎

19話西醫無比大陸人入侵？
但而家醫院好多大陸醫生wor

19講野亂來，就來變燒山，唔好咁認真

2018年2月6日，美國總統特朗普簽署了一項國家安全備忘錄，要求相關部門建立一個國家審查中心，進一步加強篩查想要進入美國的移民和旅行者。

美國國土安全部規定，正式要求赴美簽證申請人向美國政府提交本人過往5年社交媒體記錄。對中國申請人來說就是微博和微信內容。凡在微博、微信上有過威脅美國國家安全或民主自由價值言論的申請人，他們的赴美留學、商務、旅遊簽證或將被拒。

白宮聲明指出，“國家審查中心”的工作就是確定“那些對國家安全、邊境安全、國土安全和公共安全構成威脅的個體”。

國土安全部部長尼爾森在一份聲明中說，作為總統提高全球安全保障和保護美國人努力的一部分，我們已經準備到位，對所有尋求進入美國的個體進行更嚴格的審查。國家審查中心將會支援國土安全部和整個情報界所做的前所未有的工作，防止恐怖分子、暴力犯罪分子和其他危險個體到達我們的海岸。

19又中

50年連一半限期都玩唔到

唔係咁呀
依家係西方自取滅亡呀
白人底線高過黃狗太多，黃狗做事盡到白人意想唔到
你睇下1984個堆反烏托邦小說情境咁多年都未係西方發生就知

根本侵侵都係光明頂19Fans！！！

會事先張揚既默哀乜乜柒柒，抽水抽得太突囉！！！！

港共政府咁多年至叻抽死人水，不過今次淋病又算抽得幾狠！！！

今舖抵你19威威

美帝

講流感又穿底
美國人去外國仲多過大陸啦
惹埋伊波拉TIM

19 自已有冇打流感疫苗，好似冇講

齊齊講粗口先夠草根

小巴睇MK潮聯街就知點啦！！！

屈穎妍

19學精左喎！！！！

我唔知
我唔評論
我問ja, 我no comment

重唔精，就來有連登小學雞技能

邊個講緊？

[#FF0000]故仔不外：

鎖匙人斷左，金鎖匙就自自然乜衰野都唔怕上到身囉！！！[/#FF0000]

今晚同聽晚係咪live？

瑞犬護香江

講瑞犬護香江, 肯定今日啦

係，岩岩先聽倒

車公堅準

文匯東方一齊插林鄭

今晚19做左解籤

多謝包Sir祝我地：

新春大"拮"！！！！！

因為我陶傑係精英lor

勁似放帶，唔抽支那黑鬼扮馬留！！！！

鮑sir facebk 講左今晚會講，應該係live

Sorry囉！！！19同包Sir！！！

19你曲線乍？？？

淨係廣州都有成千上萬黑鬼，大撚把PTH仲好過你呀！！！

搵黑人做外母無問題，扮馬騮先係爭拗位

以前鬼佬扮華人冇事，現在做屌到開巷

但而家係連自己友中國人，睇完春晚都屌你種族主義，唔關錢唔錢事。

試下外國搞個show，搵個中國人扮狗，你怙中國有咩反應

80、90年代有訂過
可能唔係最好睇果陣🤷🏻‍♂️

18，你係咪又收左水做Job，要幫多隻共隻狗風光大葬呀？？

大師？？？咪不過又一隻偷生忘義養唔熟既支狗種：

逃共寄殖難民上神檯，含共獻菊賣港入棺材！！！！

19，你係咪又收左水做Job，要幫多隻共隻狗風光大葬呀？？

大師？？？咪不過又一隻偷生忘義養唔熟既支狗種：

逃共寄殖難民上神檯，含共獻菊賣港入棺材！！！！

香港仲有一寶剩

超級童星監製，可唔可以唔再借19時間，強迫我地聽AlwaysWong既維撚鳩叫？？？

一早知呢隻老共狗同超人都係格義欄仲好撚friend底，所以我非常相信19係收錢做緊Job囉！！！

共狗將毒氣室當溫室賣囉！！！！

邏輯題：

若共狗默認《自決》同《港獨》本質，佢自己其實都心水清香港人今日有幾多真心支持《一國兩制，香港是支那不可分割一部分》？？！！

槍權天授

淨係個gun free zone都已經係搞笑啦
叫殺人犯守法，唔好帶槍入去

匪國連菜刀禁埋
人命咪又係咁賤💁🏻‍♂️

禁槍？？？

禁娼幾百年都未得啦！！！！

開口中

一讚完瑞士，11:30新聞即報 Zurich槍擊案

燈

公民權力不可侵犯
組織民兵反抗

19，早幾年已經有DNA加AI既Project做緊啦！！！

連登仔拉晒

套戲叫MinorityReport呀！！

成班高登仔拉晒

除定褲今晚

說好的抽水呢

唔講維尼咁唔俾面

唔想跟車太貼或者

依單野都唔怕貼 實冇死錯人

支那自己先至係軍國主義

點屌日本都冇用，支支TV日日都仲係用緊架仔器材拍抗日米青劇！！！

長期播日本方旅遊節目

你北京日日拜緊件臘肉都幾次講左ThankYou唔洗賠啦屌！！！

講侵略支那先至係大前輩囉！！！

花草凋零

著呢件衫好唔好d

請番大陸人做番執房

華夷變態
讚佢地有古中國風
查實好開心

又錄音

今晚呢個邊個黎？

財棍術數鳩吹加廣告雜誌，熄機！！！

9upper
唔聽

齋吹無極限，唔聽了

中國人占星睇得半個星系，占鬼咩

9up完未

搞佢條龍脈

應該係dream bear唔上商台所以19唔講

咩事唔上？

19玩鳩佢

又下回分解

屌又錄音然後風花雪月

19幾時先肯講呀

幾日都唔洗聽

一有大野，就賦比興

屌訓教

千析唔好講財政預算案

有冇請過梁天上黎講
活字典黎

梁珊MILF講野又幾過癮喎！！！

開波！！！

終於講返正經野

終於講啦

拖左幾日終於講

今集

君主獨裁，咪即係帝制

等支狗三中完左至講，正路安全好多啦！！！！

即係覺得自己係明君，可以搞掂集體獨裁既缺點

等左幾日偏偏今晚聽唔到呀 嗚呀

其實都唔洗等 人民日報寫得出黎都冇死錯人

其實呢d咁多人討論既野，都唔駛怕炒車啦，當拎黎討論下

你火星返黎？？党報寫出黎就一定係？？

出面班吹奏老鄧嘅on9 仔唔該聽呢集光明頂

戇鳩你當中宣部流 咁重要既野會亂鳩咁寫

連登仔鬼識歷史咩

又係， 佢隊冧埋孫正才， 無o左士啤

個套logic flow係，本身有接班人就可以maintain原來個套
不過依家個接班人俾我做低左，接班人就唔存在，所以做皇帝就唔洗諗接班人

胡春華即刻縮沙

勁快：「我無話危險」

一滴水都唔漏

本來傾好係胡春華，不過被習廢了

據聞自己縮沙唔撚玩

你讀熟D共狗屎先出黎柒啦！！！

史上好多皇帝殺鳩皇'柱'，何況佢唔係自已既派系

即刻自己收皮表忠啦
講緊命仔都無喎，你想同佢鬥都唔係依家啦

你柒少陣啦 知唔知依家中宣部邊個揸莊 屌你老母臭閪

點止連登仔

係咪同一條友黎

屌19&包Sir，點解你地唔捉尖啤同班大愛支尤其民主党上黎呢？？？？

兩條友乾吹冇乜火花囉！！！！！

人地係做好多年，但每次都係經過選舉洗禮

尖啤上到黎肯定好勞氣

童星監製就聽日啦，開始大南天大潮啦！！！！

穆罕默德

又扮聲

哦，無野

屌！！又估中扮超人！！！

Li Ka Shing administrative region

老老實實 中國可能更適合君主立憲

孫中山聯俄容共

支狗DNA唔可能囉！！！！

其實依定中國人都對民主無興趣

口腔期民族

君主立憲背後個精神咪又係民主，民主點會岩中國

講到尾，蘇同龢果d就係既得利益份子，邊會比你改革

一下子推翻帝制咪正如19所講 班友好似死老豆咁

中國人唔會明，我選個人出黎管理，但又有一個人叫皇帝，咁究竟邊個大d呀，諗爆頭

19應該冇留意登基新聞前早少少既《支那成功Clone馬騮》 ？？？？

好想19快啲請吳友嘉呢條友做節目
聽下係咪會吹奏維尼稱帝

條友好似有生意搞一帶一路 你懂的

真開你波鳥！！！！

希望有生之年睇到我9錢5年前講過既百國聯軍！！！！！

好懷疑鬼佬其實只想驗證人種DNA真係存在既囉！！！！

想問下可以響邊度重温

只能怪鬼佬自細冇讀過《中山狼傳》呢D厚黑學寓言培訓．．．

不過老實，若然一樣有支狗DNA，結果亦只會同香港班「民主回西」，就算個個會考背熟晒但都咁仆街既大愛支一鳩樣！！！

成日小日本！

等緊排隊

19今日

19商台份糧點止咁低

又串傻仔根

國師病

肯定流

9up姐

鮑sir: 你都唔得，咁我一定唔得啦

袁世凱就係覺得你班友唔掂，先通知榮祿姐

正 又上歷史課

中國近代史極多被篡改

淨係垃圾中史書屈到慈禧太后係超級權力慾，同埋咩貪北洋水師搞到無錢買炮彈已經夠痴線
大個睇返根本完全係將下面班大臣既失誤屈哂落佢到

仲有孫中山依條契弟 成個革命功勞俾晒佢
依條友咪又係周圍9up 昆鳩人科水

咁老老實實，周圍昆鳩人科水都貢獻唔少

聽光明頂學歷史真係好正

正本清源

康有為

有奶便是娘 引入埋蘇聯式病毒
後世教科書仲要老屈陳炯明係萬惡軍閥 反革命

我信康有為
人地個曾孫女生得咁正冇可能壞人囉

革命功勞又咪落曬革命黨，其實大家鬥快攞功勞
得閒去睇吓金將軍個 blog ，雖然不可盡信，但唔錯

我從來都話人種DNA有優劣之分
社會發展方向直接反映DNA
DNA唔會呃人

link

講香港人去日本果集真係要留底
香港人。。。

聽陶傑同鮑生講歷史講中國真係好正
年幾前講埋中國人劣根性誅心論勁多例子

時局令中學雞都高汁左！！！

馬鞍山某中學中三級舉辦了一個「宋詞改寫比賽」，由學生自由創作，得獎作品有17篇。誰說現在的中學生不問世事？有幾篇特別出色！有的令人會心微笑！有的令人拍案叫絕！

（註：題目是學生自由創作，𥚃面有多種題目，由環保、種族歧視、工作、減肥、購物到姨媽到乜都有，和學校沒有關係，而且在言論社會的香港，沒有理由限制學生思想和創作自由吧。）

************************************

《民聲》
中共干政何時了？我們知多少。
九七50年不變，選民不堪回首振英騙。
東方之珠應猶在，只是民意改。
問君能有多自由？
恰似一潭死水不外流。

《僭建驊》
僭建僭到可時了？法律知多少。
經常質問不回覆，若驊不堪回首僭建屋。
若驊良心應猶在，只是不悔改。
問君勝任當司長？
恰似被辭職的袁國強。

《減肥記》
減肥生活何時了？瘦子知多少。
白烚雞肉和蔬菜，餐單不堪回首我不愛。
熱血決心應猶在，只是你不再。
問君還有幾旅途？
恰似地獄深淵無處逃。

《親戚到訪》
親戚到訪何時了？男人知多少。
昨晚脾氣又變差，腹痛不堪回首昨天她。
熱水暖包應猶在，只是心情改。
問君何時七日了？
恰似過了千萬年了。

《茂波篇》
茂波預算可時了？數字知多少。
要求派錢都拒絕，你我不堪回首悲鳴中。
耶穌基督應猶在，只是不悔改。
問波能力有幾流？
恰似一江污水創科流。

《港人公園》
撥款救濟何時了？三億知多少？
港人公園鮮聽聞，你我不堪回首波無能。
千億盈餘應猶在，只是倒大海。
問君賣港到何時？
恰似只為媚共做乾兒

who are those？

特衰政府二十年創科行錯路

哈哈，用仙姐、芬姐、白燕、張活游、新馬仔、薛老揸做比喻

今日個嘉賓就係典型香港商家
講啲野脫晒節，又掛住搵快錢
電子商貿都當係科技野？傻撚左呀？

佢話係咪係囉

唯一認同係d cap 水fund 唔到佢地拎
有辦法ge 自然係市場上會生存到

根本呢個市場既遊戲規則一早有：

真有料既idea/startup，VC同AngelFund自然會上門搵你泵水啦！！！！

點名光明頂同19老師了．．．

魚革法官：只係無心之失

奧斯卡

幾套無睇比較唔倒，但廣告牌個劇本幾特別

廣告牌好政治唔正確喎

Ladybird未睇，想睇

binc

「無足夠懲罰」

原來有個咁既comment

19: 好喇喎 夠未呀

唔錯，可睇，不過唔洗理19個種過份解讀

黑暗對峙世界級

燒山

19講到咁應該好快俾人片

又bin

計原創劇本， getout 冇得輸

仲記著燒山

但套野個發行商係最右o既FOX

老實，呢十年BestMovie都係垃圾，多多AV仲有戲味過佢！！！？

19 邊咗差不多先生，人老咗唔學新野，就會咁；佢近來掃吓個題目，就講野，我估佢連廣告牌都冇睇

睇佢專欄應該有睇既

廣告牌唔係原創？

19解讀李安呢part我覺得講得啱

基佬水滸傳

0係美國開台就會既

香港都唔知幾多人贊好

水滸傳GV

最佳外語片

睇到基佬評審扯曬

19d語氣仆街到

又真喎，白蛇傳呀，倩女幽魂呀呢d, 咪仲正過忘形水

The post 又唔算三流既

係原創

19 亂講野，唔洗理佢

不過李安拍基佬片掂，其他垃圾

水滸傳．雄風！！！！

Pi高質喎

有d永遠站在工人既對面

陶傑鮑生講得好

袁崇煥個case唔同喎

今年嘅預算案絕對嘅垃圾

咩海洋公園咩DSE，我屌

最鍾意聽光明頂直插香港既荒謬同偽善

鮑生個d「哈」「哼」真係畫龍點睛

國泰工會不嬲幾堅

有時，係費事屌鳩19講得過火或唔中肯

夢翁 夢翁

請劉夢熊上黎

尖啤

搵dreambear把口講自己o既野

前面仲有18個才子

你係排第19

排十九
夢翁真風趣

何俊仁其實講得幾岩：「你唔比個陪審團唔鐘意我架咩」

終於有夢翁

荷包強

dream bear

人生得一知己屎而無憾

又講到唔識停

人民報獨家：習近平江澤民已達成協議
【阿波羅新聞網 2018-03-03 訊】作者：姜平默認
主要內容如下： 1、在不阻止習近平施行終身制的前提下，習確保江氏家族在政治和經濟上的永久安全。 2、江點名的那幾個親信必須進入政治局及常委會、人大、政協，習並且要保證這些人退休後安全落地。 3、江點名的黨內仇敵的後代，不再提拔。 4、不平反六四。 5、對法輪功的定性不變。

人民報獨家：習近平江澤民已達成協議
【阿波羅新聞網 2018-03-03 訊】作者：姜平默認
主要內容如下： 1、在不阻止習近平施行終身制的前提下，習確保江氏家族在政治和經濟上的永久安全。 2、江點名的那幾個親信必須進入政治局及常委會、人大、政協，習並且要保證這些人退休後安全落地。 3、江點名的黨內仇敵的後代，不再提拔。 4、不平反六四。 5、對法輪功的定性不變。

支那會：最好消息，長做長有！！！！

19老師，你襯家"先知"唔係咁睇喎！！！

但北韓ICBM d 發射車係中國賣比佢

鮑sir d tone 都19埋

最新既好似係俄佬賣

我都唔去南韓既

左膠狗龍門任搬！！！包Sir一Q見血！！！

左膠淨係識得拎光環架姐

莫札特傳

四眼仔！！！

到時南韓真係喊出黎

原來世界真係好濕鳩，鮑同19都唔知肥金一路想同美國對等會談，美國唔鳩理佢先，話肥金唔夠班，先有六方會談。現在二個濕鳩，起到唱好侵侵

陶傑成日講到斯諾登好似得左膠支持，其實美國左右翼對斯諾登睇法同樣分歧，甚至更多民主黨人支持監控計劃:

Emma watson

人地著得性感=物化女性

自己著得性感=我有衣著自主權

多撚謝販民班大愛支（尤其民主党工党同社民狗！）囉！！！！

啟德一早都知係港共專登設計既市區票倉膽！！！！

「姚松炎今次做選舉工程，同我哋傳統政黨，真係好唔同，我哋唔係好慣，尤其係打開地面戰嗰班，其實一直覺得佢危。

我哋擺街站、洗樓、去屋邨，佢哋認為唔使做好多呢啲，覺得做好網上，網上反應熱烈，就好有信心。

即使佢哋助選團，或者幫忙嘅團體開（街）站，但好似用錯力，星期五、六下晝，喺佐敦開站，我哋一般唔會咁做，因為嗰啲係街客，去行街，唔係選民；即使開喺住宅區，有啲朝早9點後先至開，嗰啲時間，人人返晒工，開站都無咩用。

姚松炎團隊去土瓜灣少數族裔拉票，好奇怪，或者踩單車，我哋好多人睇到，暈低咁滯。或者係我哋太傳統，唔慣咁做。

不過泛民好多大佬，就好buy佢呢套，所以一直覺得九西呢個位好易贏，無咩危機感，其實我地做開地區嘅，睇佢唔係咁穩陣。

佢哋呢種選舉工程，喺比例代表制，效果可能會比較好，今次補選只係選一個位，未必可以咁打選戰。今次投票率咁低，有好多原因，如果唔諗點樣做，下次補選，我擔心唔容易贏。」

九西d公公婆婆，就係睇你社區工作。你同佢講Dq， 佢都唔知你講咩。

唔通d阿婆同你上facebook咩

your face your fate

19屌鳩焦土

Sor，理解錯

19才子:九西普遍係腦殘
虫炎輸左19好嬲~
又話睇化晒~

光明頂評本土
4個字:得淡笑

19原來都係大局為重含撚派

不嬲都係架啦
屆屆都係兩害取其輕~

問題係社區工作個班可動員去推班公公婆婆去投你

踩單車，幫下蝻

泛民不嬲政治潔癖

搶佔道德高地，聖人mode, 道德感召

我唔譯

包Sir，我好懷疑呢乍新移蝗有幾多可以有自由意願！！！

你都應該好清楚佢地點申請到落黎架啦！！！

鮑sir： 吓

今次九西輸，朱凱迪都要負唔少責任啦

有冇咁誇

虫炎敗選 19痴左線

19完全唔理九西補選初選，朱生果番反民主原則既言論， 對佢咁高評價

19最後都要鳩up 一輪

19不嬲對佢評價都好正面

19投朱架麻

朱逼走基哥單野，睇得出佢係咩人啦

[size=4]9錢正經mode：扮民必須得到本土自決港獨endorse才能前進！！！

我9錢SARS自由痕之後已經提出香港開始政治代溝明顯化，尤其ProDemo！！

一班該上IFC排隊既民主回西老撚心知肚明，害左年青少以後各代，稍仲有良知如李怡老練會早認錯兼出來幫拖，但大部分始終支那優秀DNA，一邊死撐一邊用腳投票，更甚者索性做真正中蟈人－投共瀨共自J"為俊傑"！！

過去廿年無數次研究探索以至簡單目測，基本上70後80後打後都係愈支持本土自決之類，從剩餘時間角度睇，呢班人既未來遠大重要間個一大班埋岸但行將就木既老撚老固執老支那！！！

So，試問各界扮民大台，冇呢班愈黎愈多兼愈黎愈興既本土甚至焦土endorse你，你地點行落去？？？

（當然，存心做狗戲子厄飯食草錢買豪宅等走人，或旨在攪生意如李華明賣佢個2粒丸除外！！！)
/size=4]

神經毒劑，居家旅行，殺人放火，必備良藥

紅雀特工呀，麻雀

冷戰根本沒有停止，咩嘢新冷戰姐

納粹主義在俄國復辟

原來19唔知 ，唔去問你老友夢熊

才子講物理？！

唔好話呢單難搞，以前係香港 貪污、賣粉果d走佬去台灣白年歸老，香港政府都冇聲出

19呢下黃左自己！！！

點止！！當年大把黑警著草寶島，係台南甚至有撻地方出名港警聚居有埋皇冠裝飾餐廳添呀！！！

光明9up大會正式開始~

屌不如叫盧安迪上嚟吹啦

理科野真係文科人既大忌

兩個文科仔講天體物理學

可能掛住睇波波搖搖冇留意個名

我個仔近排睇完本hawing 既咩咩 hole

你今次大字失敗

又是但搵人做嘉賓

請两個18歲妹妹仔

19陰9她們

把聲

點樣令d 馬係賽馬俾人鞭果陣，都可以享受個過程

SM隻馬

有佢講，兩個小朋友只能附和

係lor

放開個女仔

兩個小朋友有d怯場

小朋友無嘢講了，不如19講下制裁俄國啦

聽晚搵馮同學黎講

再唔係再講瑞犬護香江

依加十足立法會拉布咁 拖到完場就算咁

19鳩吹問係唔係,2條女諗都唔諗就話係

玩鳩兩條靚妹

19講雞, 條女就話雞真係好有感情

19仲嬲緊佢家長

識撚返19轉頭

19同條女互相挑逗

好老尷

條女咩事 咁有自信

急才突然間上升

僭共狗大愛支eg.太后森，你地快撚D含兼趁地淋啦！！！

又中！！！"俾我錯番次好唔好？!"

呢兩晚光明頂真係9UP無極限

誠哥先係真正特首

誠哥一席話，冇樓既窮撚更加唔洗旨意有女

又上身

又扮

19扮乜都似

口音扮得幾好

自己問
自己答
自己解讀

一句到尾，你信六七十年代發達既會冇做過偏門甚至犯法野？？？

誠哥d機鋒✌️

聽呢d文壇野幾好聽

幾好聽

19睇野睇得好透

馬家輝當佢神咁拜

係咪唔識大囉

余光中、饒公、李敖、洛夫

呢幾個月死咗四個文人

尖啤！！

19係咪遲到呀

19想加把口都加唔倒

尖啤不斷拋書包

夢翁咁認真做咩姐 人地都話中英聯合聲明係歷史文件

講到尾，其實共狗自己怯驚內外反佢，心知快玩完！！！

下下同共產黨講道理講邏輯

19仲咩淆底唔點名上海幫

鮑sir靜左

19講得咁隱晦

19，哈佛好撚多short-term甚到明買明賣課程架！！！

夢熊大師難得上黎，讓下佢

唔鍾意劉夢熊 講野太長 一味背書

軍師？？話唔撚埋可能只係專幫紅N代做功課個D書僮擦鞋仔乍！！！

雙規，留置，咩中文黎

點解夢翁成日好似活喺平行時空咁

尖啤扮傻定失憶？？？你老哥唔清楚鬼佬既廉政一早回西後變做《簾政》啦！！！

過多幾年仲有人記得鄧小平先講啦

5毛狗，呢個有幅大相係天安門既你記得嗎？？？

先派痰尿盅嚇鳩班民主黨，再派777釋出善意，整個大和解，共產黨軟硬兼施既統戰手法太犀利，班賣港派邊夠玩

五乜撚野毛呀 屌你老母臭閪

識對號入座，Good Boy！！！

唔知有無old news....有好心人放晒才子既光明頂上網

原來而家幅圖變成咁

有片睇！！！

關鍵一席喎#lol# #lol# #lol#

片：

多名民主派議員今早在四名補選議員宣誓就任後，在會議廳外見記者，期間就叫喊口號發生分歧，並被在場拍攝傳媒意外收音。

議員見記者前後，通常會叫喊幾句口號，以讓電台及電視台記者收取現場聲。街工梁耀忠建議，「可唔可以影完相後，叫一句結束一黨專政」口號，以回應全國人大常委、民建聯譚耀宗指叫「結束一黨專政」或違反中國憲法，有機會不能參選立法會之說。

提出建議後，新當選立法會議員的新盟主同盟范國威沒有回應，在旁的區諾軒則指「ok呀無問題」。站於後排的公民黨議員楊岳僑、譚文豪沒有直接反對。此時，議員毛孟靜問「你介唔介意吖？」剛到場的民主黨主席胡志偉表示「我梗緊唔介意啦」。毛孟靜擼起衣袖，並表示「得！結束一黨專政！」

不過，其他幾名民主派議員似有不同意見。范國威一直背向咪兜，向民主派召集人莫乃光、公民黨楊岳僑等人低聲討論。莫乃光表示：「我諗唔需要，你哋傾下點。」

區諾軒聞言，即表示「哦，好吖，唔緊要。」並轉身準備發言。毛孟靜則說：「有人反對就唔制。」並向記者表示：「有人反對，對唔住。」莫乃光則指：「焦點喺返佢兩個（范及區））度。」

事件擾攘一輪，最終民主派議員沒有叫喊口號。

全國人大常委譚耀宗早前表示，若香港立法會議員提出「結束一黨專政」，有可能是違憲，可能不符合立法會參選資格。行政長官林鄭月娥則表示，有關參選資格由選舉主任決定。

source: 立場新聞呀

𣆥肛頁

曾經係咁

𣆥月丁頁

嗌個口號都搞到咁，仲話抗爭

侯志強

侯強

小二！花生！

竟然會上光明頂

受到政策上嘅欺凌

光明頂好持平既節目

鮑蛇實抵唔住頸

頂佢唔順

鮑sir咁勇

19幫住個新界佬

好持平

引佢講野姐

咁又係，可能示範撚狗

講真撐新界佬多過港蝗
人地真係族譜

燒陰契 屌你條鄉下佬 傻撚左

果陣D圍村祖先個個有敢勇去反英反日，一早就死晒LA
日治時期駛鬼3年8個月

唔聽lu
牛屎佬無文化咁撚樣

「起高兩層，有頭髮邊個想做癩痢」

真係大開眼界

淨係敢蝦英國人唔開槍姐
日本仔黎到？一刀一個呀
收皮啦

借力打力煽動新界人抗港共

因為有資產所以拎唔倒福利

有咩問題？

我恨日本人侵港,更恨他殺得不夠多新界畜

美國佬目標都畫出腸啦

新界所有地俾晒你地原居民起村屋好冇？

愛國所以要有特權?

真係牛屎佬

你老味講到我地天授咁款

根本政府做壞規矩
一收地果陣
亂咁種乜種物
唔駛原居民
都賠一千幾百萬

講到塊地係與生俱來跟住佢咁

支持反佢老味

土改2.0

19都冷笑

鮑sir 同侯強岩嘴形喎

鮑仔

所以咪唔怕港共，你中國自古以來，佢地係 big bang 以來

聽到佢講D原居民點樣辛苦真係笑左

一講到圍村D舊屋要維修話全香港有份

一視同仁 你班陷家剷就唔應該有丁啦

佢根本想做地產商

我估19現在托大腳,節目一完猴牲走左一定即刻笑佢ON9

獅子老虎

梗係幾多油水 數以億計

竊聽風雲3

97 後開始唔講邏輯

共產黨初心係乜

1898年之前你祖先係新界？

挑撥鄉下佬同禮義廉

侯志強一早同禮義廉反咗檯啦

打解放軍即刻縮

共產黨一國一制統治既話就直接收晒你地原居民既地啦 ，所有地都係黨既

佢真係當你少數族裔你就仆得街

禮義廉走來插旗，侯志強幫曬拖，但冇餅仔分，唔反檯先奇

癲狗唔係癲狗日報果隻

其實以中共性格
班新界佬遲早都係打擊對象

童星老監好撚小心，一講支那狗鬥，錄定放帶！！！

錄音來

鮑生唔識美國捐錢法例

中介

萬惡仁為首，狗雄勝英傑！！！

咪俾錢中介

點止"政工作者"，我而家直頭叫呢乍厄飯食扮民同瀨共狗一樣：

口天使！！！！

Regina

19又開始ff

19又接左job幫扮民戲班包裝維撚？？？等班港豬繼續夢遺雪雪雪，雪到2047？？？

其實捐3皮咪捐3皮lor, 建制派駛唔駛咁大反應

19幫撚著飯民

明兜啦！！！

政府仲同你講法律咩，佢到時咪話你「結束一黨專政」係違基本法，所以違誓詞lor

鮑sir幫手戴頭盔

鮑sir

鮑sir串19

屌

白頭佬本身已經鬼到仆街

今集光明頂

户籍同國籍唔同wo

有線中國組

【中國高度依賴食物進口】
【美國大豆便宜 品質更遠勝國產】

內地《環球時報》提出，中國在貿易上的即時反制措施，是限制美國大豆入口，中國的底氣在那裡呢?

2017年中國總共入口了9000萬噸大豆，當中有3000萬噸來自美國。但首先要問，為何要入口美國大豆呢?答案是價錢，美國大豆的入口價，比國產的平了35%。

另外，內地業內人士指出，美國大豆質量完全可以KO國產大豆，可以製造很多副食品。

其實中國總體糧食市場高度依賴進口，過去十年不斷上升，去年的入口糧食依存度已超過兩成。

業內人士指出，內地糧食生產受制於水資源成本上漲、種子價格上升了一倍、人力和土地成本不斷上升。

有經濟學者指出，過去十年如果不是靠平價的入口糧食平衡市場，食品價格早已全面急升，通脹數字遠比官方公布的嚴重。

#中國反制措施
#美國大豆又平又好
#不進口唯有捱貴價國產
#有線中國組

臨尾都要提翻十個condom

「你已經戴左十個安全套」

19臨尾反擊

臨尾都要抽鮑sir

唔明

咪聽佢同成班政狗鳩吹大龍鳳啦！！！

一句到尾，狗政底賺大錢只因地價，一年365日，圍起不過10零蚊日乍乞兒！！！

你諗返過去一年淨係食飯都因為地價帶動俾多唔止$4000啦！！！

相比$500億同用公司報頭200萬稅慳十幾萬（咪又係旨在益班蝗！！)，港豬肯醒未？？？

又廣告／飛機雜誌？？熄機啦！！！

文青喎
點解冇人推post

睇見香港個景
咩詩意都冇🤷🏻‍♂️

港女 公屋 樓價 擠迫 ....
問你死未
仲有心機睇書都算離地

今晚個topic太離地，香港出名文化沙漠

所謂文壇，其實都係好多是非

睇左做光頭頂

19撚狗手法始終如一

好文推介：

日本在中國民族主義的建構中，扮演重要的角色。不過，中國民族主義為何是學習日本而非西方？

這是因為從甲午戰爭到日俄戰爭，日本一次又一次證明自身已成為強大的現代國家。作為一個非歐美國家現代化成功的典範，日本的成功對非歐美地區的人們來說，具有極大的意義與影響。

相比之下，昔日東亞的中心中國，卻陷入衰敗的境地。因此，清朝政府將日本視為學習的對象。劉坤一、張之洞等高官積極派遣、鼓勵留學生前往日本，給予他們大量的協助，以日本為典範，學習近代國家應具備的知識，歸國將中國建設為近代國家。清朝政府雖然知道這些人可能轉向革命，但也只是透過管束，希望學生專心學業，而沒有大幅度打壓、「永停遊學」。

「單一民族」國家

中國當時以日本為學習典範，必然學到盛行的「單一民族」國家的民族主義。

日本在翻譯「nation」一詞時，曾陷入找不到對應的詞彙，且政治局勢影響詞彙對應內涵，在「英美法」與「德國」二個不同的代表意涵上舉棋不定。

當時日本對英美法的 nation，採「國民」的意譯，英美法被稱為「國民國家（nation state）」。英美法三國是在建設近代主權國家過程中，同時創造出政治共同體「國家」，以及具有相同價值觀的「國民」。兩者互有權利義務，國民透過政治參與，進而認同國家，形塑彼此的一體感，因此「國民」不須是同一民族出身，因為其乃是伴隨政治共同體誕生，最終才成為擁有共同文化的文化共同體。例如，美國境內有諸多民族，但這不妨礙他們共同成為美國人、認同美國這個國家，同時，也不必須是某個民族（例如盎格魯薩克遜人），才能是美國國民。

相對地，德國一開始並沒有國家的形成，只是擁有相同文化但沒有明確主權疆界的共同體「民族（nation）」。德國的出現，最後是由文化共同體的日耳曼「民族」（手段）創造出單一日耳曼民族的政治共同體「國家」（目的）。換言之，是先有共同文化、血緣關係的日耳曼民族存在，才出現日耳曼民族的德國，才有日耳曼民族的德國國民，德國國民必然會是日耳曼人。故稱德國為「民族國家（nation state）」。

英美法最終走向「具有共同國民性的民族」，而德國走向「具有共同民族性的國民」。正因為雙方不同的歷史發展，使 nation 可以有兩種意義，導致日本翻譯 nation 意涵的困境。

德國透過建立擁有共同語言、宗教、文化和歷史起源的民族，進而創立起明確領土疆界的近代國家，並用以對抗歐陸強權的發展模式，對於當時面臨西方列強進逼危機、需要動員人民的日本而言，具有莫大的吸引力。因此，日本國粹學者採納德國模式，創造出對日本「單一民族」國家的解釋，並成為一套風靡社會的思想。

日本國粹學者對日本「單一民族」國家的解釋，成為主流思想。國粹學者強調日本獨特的「國粹（民族性，nationality）」，指出日本國民具有別於他國的共同歷史文化傳統，日本國正是以此為基礎建立的政治共同體。

日本國民是由擁有同樣血緣、文化、歷史、獨特民族性的「大和民族」結合而成，這個由單一民族組成的優秀國家，需要由最優秀的民族共同保衛。這是國粹學者的主張，因此，他們也被視作「大日本主義者」。

國粹學者將文化共同體和政治共同體兩種不同的意涵合併，將「同一文化的民族作為構成政治共同體之基礎」，「一個同樣血緣、種族、文化等構成的民族組成的國家，才是一個最優秀的國家」的概念，灌注於「民族」一詞中，形成單一民族國家的民族主義模型。

換言之，先存在擁有同樣歷史、種族、血緣的文化共同體大和民族，再由這個民族建造出政治共同體日本國。日本國民必然是大和民族，其他民族會破壞國家整體的認同感、獨特感與團結，唯有族國一體，才是最好的民族國家形式。

影響

當時中國人赴日留學，正是國粹派的「單一民族主義」盛行之時，其中許多人更與國粹學者有直接的接觸。因此，當和製漢語「民族」引介入中國，即是採取上述已經日本國粹學者合併過的概念，認為人們若要共同成為政治共同體「國家」的「國民」，就必須是同一個文化共同體「民族」的一份子。要先建立單一民族的概念，才能建造一個現代國家。

中國思想家與留學生吸收此主張，將之化為救國的中國民族主義內涵。因此，孫中山、汪精衛等革命派，以這種模式建構「漢族」、「滿族」等為近代民族，藉此主張「興漢滅滿」，發動推翻清王朝的反滿革命，建立並拯救屬於「漢族（中華）」的單一民族國家「中國」。而日後的「中華民族」思想亦以此為基礎，帶有強烈的漢族中心色彩。

這股民族主義思潮與政治運動，不僅造成漢族與滿、蒙、回等少數民族的緊張，當漢族以此發動推翻清朝的革命時，也使原本該在

尖啤again！！

19想講句野姐

中國就範咪比聯合國屌

習帝俾肥仔金撚

堅持一國原則，尊重兩制差異，二者不可偏廢!

晨早睇你唔順眼 搵個藉口開你波姐

19，美帝最興係支那下下落單都抄鳩人IP，然後起佢尾注賤賣呀！！！

台灣旅行法咪果份賀禮囉

新冷戰，美國歐盟vs 中俄

吹奏侵仔？為時尚早喎

19今晚會唔會用幾分鍾招呼下班教畜先

傳真社取得5歲女童陳瑞臨死亡前4個月相片 顯示學校多次發現傷痕並記錄
March 27, 2018

警告：以下內容可能令人情緒不安，敬請留意

(傳真社香港27日電) - 今年1月5歲女童陳瑞臨(下稱臨臨)的死亡案件轟動全港，她生前就讀的路德會富泰幼兒園指她上學期間一直無異樣，未曾發現她身上有任何傷痕，故沒有向當局通報。不過，傳真社取得去年9月老師為臨臨拍下的相片，顯示校方不止一次發現她身體有傷痕，受傷部位包括手腳、身體及臉部，並記錄在學童傷勢報告交予校長。

傳真社取得的相片共有26張，19張於去年9月5日拍攝，顯示相中女童手腳身體多處有傷痕，其中一張右手姆指至手掌瘀紅腫脹。另外7張攝於9月25日，相片見到女童臉部有傷痕，其中一張右眼角至臉頰出現瘀痕，另一張左邊臉頰有一個已結痂的傷口。

傳真社獲多方知情人士確認，相中的女童是臨臨，相片由幼兒園老師於去年9月在屯門路德會富泰幼兒園內拍攝。一名知情人士表示，老師在臨臨上學時發現她身上有傷痕，其後通知校長余美英，余美英吩咐老師拍照把傷痕紀錄存檔。該知情人士透露，老師撰寫予校長的學童傷勢報告內提到，學校於9月5日及25日兩次發現臨臨身上有傷，並附上記錄傷勢的相片，報告上亦有校長余美英簽名。

繼續講金仔

我都幾肯定唔係金仔，不過明爆就令蝗帝好冇面囉！！！

19，小心華為D飛機新聞，佢好撚多5G都係鳩吹架！！！

暫時真正領先都仍然係高通！！！

唔洗講乜，泡佬Gameshow借禁韓令版權費就以後乜都唔俾但繼續抄啦！！！

閪霉

一句到尾，支狗至叻泡製《有毒新聞》，今日香港有睇眼啦！！！

揾到洋奸拋浪頭
痴線

華文傳媒應該一早cut 晒佢唔睇
而家我決定接收日本電視

支那幾十年前已經至叻扮出口轉內燒架啦，乜鳩日本新聞社之類咪係囉！！！

魏平澳

又9UP

楊天命

風水佬廣告雜誌

熄得

又請神棍 熄得

性交轉運幫唔幫到

吹水吹成晚

楊天命最好人

熄機廢事聽
吹水

統一臺灣？
我就唔信啦

吹奏雜種

維尼心地好咩

通商寬衣心地當然好

統一台灣？
香港獨立機會黎～
大陸攻台個時
香港民兵就可以帶領美軍反攻大陸～

鳩up 冇成本

完全feel到自大

鮑sir好似講都唔想講

不過咁講
記憶中楊天命比起其他神棍係準啲

唔通光明頂問自己來年運程咁咩

dead air到

講一百樣野中十樣同中五樣既分別

條友水份太多

係呀

佢講果d 都係老生常談

蛤蟆

曬撚左我一個鐘

777同689其實冇分別

要入支那市場, 唔可以寫得咁明掛

李居明

國師

又鳩up 左一集

楊天命：你個仔勁過特首
信算命致妻離子散 商人放火拆招牌

又抽擊左膠

9up左幾日 今日終於認真

左膠：Donald Trump剩係識發癲，打嘴炮唔做野

都要賣下廣告揾少少嘅

即係19覺得習金會談係無用

呢幾日新聞的確似打大仗前既TakeSide大龍鳳！！！

雖然話二戰前好多國與國的會談，但我都唔認為會開戰。金仔今次肯出黎搵中美傾，主要都係想佢地課水，冇咩誘因想開戰，除非被迫得太緊，唔似二戰德國有明顯既侵略意識型態

00後

即係廢青lor

佛系

鮑sir應該收到好多佛系圖

鮑sir呢個溝女例子幾好

大陸想武統台灣已經好明顯

咩彿系青年
唔好侮辱彿祖喎

仲有土耳其 同俄佬越走越近

俄國 中國 北韓 伊朗

斯拉夫人+支那人
蠻族結盟

+ 北泡

同屬蒙古利亞裔

西方文明=宋

人類總是犯相同的錯

連登班雞蟲最好keep 番本保平安

未係時候姐
你估佢唔敢

習帝而家六十到
仲大把時間

依家既年代 就算毛澤東再翻生都未必搞得成文革

唔好低估支那人嘅奴性

冇佢授意 依班蛋散敢做咁多野咩

只反貪官, 不反皇帝
宋江點死

玩多d女人都好
搞小d政治

人地紅太陽女人政治一齊玩

多嗜好

正如我琴日講，一涉及所謂蟈家榮辱，Now同Cable其實都係幫支那背書！！

跌落海有幾污染冇人提！！！

老實19同包Sir，一千幾百蚊抄Show飛就要屌，咁點解新股新樓段千萬又可以Placement又可以炒呢？？？

今次講孫柏文

19唔洗講太多邏輯推演啦，黃牛黨的存在同影響係不爭既事實

一聽就知19無點買飛，黃牛根本唔駛咩証據去証明，你買過就知

Hello19老師！！！

用純經濟學角度去講演唱會嘅話，咩都唔駛講啦

唔用Econ講供求，請問用乜？？？

(利申：會考A，U讀Econ)

唔可以純自由經濟lor, 法例上戲飛都唔可以炒黃牛，係唔知點解演唱會飛會唔包ja ma.

電話📲都係咁炒架la
香港唔炒就出奇

其實係Priority出問題，如果真Fans係應該俾FansClub有Placement先既，不過現實$$$$至真囉！！！

好彩唔係好港豬嗜好姐
我睇親個多飛都大把飛賣
可以慳番唔少

黃牛黨主要都係内部認購人員，所以本身黃牛黨同演唱會籌辦單位有千私萬縷既利益關係。

正解！！！

咁仲麻煩
想睇畀多錢囉🤭

睇鬼佬show
做early bird 仲有得平

19唔洗講咁遠，睇下臀派黑仔強而家點既樣！！！

鮑sir 呢個推測幾合理

利用黃牛黨制造搶購熱潮，係最好既宣傳

最緊要香港唔會係FinalStop，仲未講出BD出書出戲呢！！！

d贊助商坐定定 一路幫d大客點煙一路睇住你班賤民狗咬狗

原來係咁🤔
不嬲奇怪當時得令嘅明星賣幾舊水張咁平
鬼佬黎親都過千la

唔駛講到實名制住，淨係政府將紅館門票納入番禁止炒賣嘅名單入面，已經好好啦

不嬲香港d演唱會搞手係好醜惡

係支那，每一度DoorKeeper都會為自己爭取最多利益！！！！

政府既消極介入，可以睇出有機會同班贊助商...

支持者可能買唔到飛

中國人被奴役的DNA

19講極朱克伯格個名都係講錯

使唔使戴咁大個頭盔啊

暗串燒山

講完未

燒山 下流賤格

絕子絕孫

仆街毒能到

燒山下流賤格，絕子絕孫！！！！！！！

繼續抽擊燒山

燒生禍延先人

今晚都係讀錯

老實一句，我愈黎愈覺得大愛支澳洲人係鬼，專職扯狗尾，燈班後山上山囉！！！

睇死特區政府唔敢立法23條

火星關係法

大家唔覺得成件事發展太多劇本咩？？？

公海 我同巴拿馬總統有啲交情喎，係咪去巴拿馬捉我先？

燒山到處辣火頭

燒山絕子絕孫

燒山早排先話19應該要俾蝻亞狗屌屎忽

政府搶埋禮義廉d 對白，你叫佢地仲可以交d 咩戲

終於講中美

入正題

今晚鮑生大爆發

冇美債打底，冥紙搵邊個信？？？

公海都俾佢兩個抽乾

茶咩毒

19真係毒

拋售美債等於攬炒

抽水抽足半集

最簡單莫不如即刻唔准用美帝CPU同Windows,AndroidApple啦屌！！！

你驚美債冇人接？？？息升極有限數！！！

不食周粟 抵制美國貨

叫香港人証明自己愛國多d, 睇戲俾多25% 稅

鮑sir唔識經濟

同爛仔講合約精神

鮑sir讀歷史，冇計，點到即止

其實19都唔多識 讀英國文學出身

大陸拋美債，美元跌，人仔升

人仔升，出口成本上升，再加關稅，即係大陸貨同其他國家貨價錢拉近，對大陸不利。

反觀美帝出口飛機、大豆去大陸，雖然加關稅，但美元跌抵銷部份加幅，再加上飛機製造業門檻高，競爭相對低，大豆係大陸畜牧業必需品，又無其他國家有大量供應，所以變相成本上升。

咁樣，係咪大陸點都處於下風？

就算美金真係跌，冥紙都只會升得個一陣囉，你估全球投資者傻既咩！！！！

冇錯，依家人民幣既信譽係建基於大量持有美債，拋售美債會令投資者對人民幣失去信心，人仔會先升後跌，而且好大機會變廢紙

係蟈家新憲下，係咪連"國父孫中山"都唔講得？？點解台灣唔立"蟈歌法"？？

最可惜Cable冇原汁原味，跟番觀眾意思用《民瀆精神》！！！

好似話marking有個準則係愛國情懷

即係為分要盡用支那民瀆DNA：識瀨識擦囉，哎！！！

我立志要助養村姑

霍小玉 十郎

乜唔係臭閪支那解手軍招待所咩

冇考生敢係考試作意淫野lor

不安

情慾禁區

笑撚死

入男廁講西遊記

西遊記
鮑sir個反應

我仲諗住會講話下次見到個差佬係魚蛋果陣見到佢然後差D俾佢一棍打落去果陣認翻

吓

撐人民日報
推支那去死

今晚19精神過琴晚好多！！！

應該河口先犀利

讀文科係咁上下

一向有两種工程標準，國際標準同中國標準

膽心咪唔好用港豬橋囉
林太

咪傻啦鮑sir 佢寧願入水都唔會認錯

現在個個都係咁，火車出規話affair都得

鬼佬蠢囉
唔識擺黎炒

一句到尾：

回看半世紀，中文科公開試其實不外乎洗你腦學做"大愛支趜炎附世識事務犬儒"！！！

要攞埋A既就睇你點扮清高語言偽善功力咁囉！！！

占啤

雜種係都要揀呢條傻婆做🤦🏻‍♂️

咁多大陸漢奸支持侵侵？

Ryan唔做了？

又捉棋

又係話有人對抗習

19疾完佢即刻轉口風

尖啤好似激動左

仲有歐盟 澳洲 日本 印度 驚閪咩

談笑用兵，我一早已經講老侵唔係Kai子，唔信大家可以Google！！！

死左膠想搞死美國
好彩god bless America

佢有邊集唔激動

Trump will make America Great Again

今晚兩老師既蛾敘Briefing精簡清！！！

中東既局勢真係好複雜

係幾精簡清晰

我其實聽唔明

其實今次最怕係朝支偷雞漁人得利！！！

其實靠電台又冇圖

中東局勢係幾難講

Hello19Sir！！

中東火藥庫

做賊都有人關心

性別主義事件?

包Sir：嘩！！食咩大架！！！

d 左膠真係走火入魔

Cable女記囉！！

原來係呢單

換成两個其貌不揚既國強大叔錫既話，19又會唔會覺得只係惡作劇？

文化問題

所以只有洋腸先有呢種特權

19真係右到極點

日本力架

香港台灣既就唔好諗！！！

講事實o者, 假設暗瘡肥婆咀你, 同靚女港姐咀你, 你反應都好唔同啦

換言之，個重點根本唔係19一開始講嘅，咩嘉年華氣氛純粹開玩笑嘅問題，講到尾就係條女願意定唔願意。同樣嘉年華氣氛，換着兩個毒撚，條女覺得受辱嘅一樣可以告9你。

咁關咩嘉年華氣氛事

咁就唔好講咩嘉年華氣氛，兩個男仔動機只係開玩笑呢d，其實係完全唔關事

但依家既左膠就係鍾意將自己道德價值觀，凌駕係你既意願同自由選擇之上

鳩浩頂

包Sir好波冇中伏！！！

鮑sir 睇黎都成日上两登喎，識得勞資糾紛呢個term

出年? 19講得high得濟

我反而覺得係一鏡兩面，而家女權過大到一個地步，係所謂嘅有無「性騷擾」，可以完全唔考慮個男人有無「騷擾」嘅動機，即係呢單case入面嘅「嘉年華氣氛」。無論你有無動機，例如你只係開下玩笑，但條女覺得你係性騷擾，你就係性騷擾。

女權主義係左膠病毒既其中一種好犀利既變種。總之我覺得左膠主要係將某幾個道德價值原則擺左上神枱，完全唔理件事前因後果、件事既context、文化差異等等

推

19呢個陰謀論講法又好似幾make sense

外交角力姐

棋王Trump

支那搞乜都係得個口號

美國係惡哂,吹呀

燒山係到就出奇姐

19左手邊果位係？

証明英國左膠越嚟越嚴重

蘇賡哲

是非顛倒

變咗天水圍

英國比BNO平權咪解決到勞工問題囉屌

鬼佬係畀政棍、左膠、學閥累撚死🤦🏻‍♂️

今日笑話一則：

美國商務部禁止美方公司向中興通訊出售零部件，消息震撼市場。過去不時發出「出格」言論的《環球時報》總編輯胡錫進在微博評論事件，稱要支持中興、「環球時報員工都是中興人」。但有眼尖網民發現，胡是用美國蘋果公司的iPhone發帖，結果又引發網民一陣「狂歡」。

胡錫進昨晚11時19分在微博發帖，評論了美國對中興為期7年的禁售令，指「美方對中興下手，就是想打掉中國5G領先的勢頭。美方害怕了，他們在孤注一擲」。

胡錫進：美國「賺了我們多少錢」

胡錫進旋又暗指，中興過去給了美國提供不少做生意的機會。其原文是，「中興和華為替中國通訊事業的發展做出了巨大貢獻，當年美國向中國賣程控交換機，每一部都賺了我們多少錢」。

他揚言，「今天絕不是中國赤手空拳只能任美方宰割的時候。中國每年買芯片花2000多億美元，讓我們拿出這個全球第一大市場的相當一部分來支持自己的芯片研發」。

胡錫進還喊出，「中國社會一定要支持中興，力挺華為。中興自己也應越挫越勇、奮發圖強，決不能倒下。向中興的八萬員工致敬。今晚老胡和《環球時報》全體員工都是中興人」。

網民：拿著蘋果叫人支持中興華為 要臉嗎

胡氏此帖子一出，立即引起網民熱議，截至今天中午有5500多個留言，不少人支持他的言論，有人更喊出「抵制蘋果，支持中興」。

但有眼尖網民發現，胡錫進叫人支持中興的帖子，原來由蘋果公司iPhone 7 Plus發出。

胡錫進過去不時發出出格言論。

有網民揶揄說，「自己拿著IPhone 7plus ，叫別人支持中興，華為。不能這樣忽悠別人吧」，「拿著蘋果，讓大家支持中興華為，要臉嗎」，「胡總，什麼時候買華為手機」？

胡反駁批評者 稱屏蔽了一批「美狗」

也有網民也質疑，中國自行研製芯片、推進5Ｇ技術是否可一蹴即就。「老胡，不要再意淫所謂我們5G的優勢了，核心部件掌握在人家手上，我們有何優勢可言？以其陶醉在《厲害了，我的國》的自我麻痹中，還不如深刻反思一下我們如何能真正營造一個有利創新的文化和制度」。

面對群情洶湧，胡錫進今天凌晨00：20轉發了上述微博，並稱「好久沒拉黑人了。今晚拉黑（屏蔽）了一批被稱為『美狗』的會叫喚的東西」。

真理係越係大聲話愛國、指責人地係洋奴漢奸既，佢自己先至真正係漢奸

今日會唔會講埋STARBUCK

Starbucks咩事

趕2個無買野飲既黑人走

唔會解釋，唔會寫你點解錯

三個字，你懂的

鮑生應該打個突

香港位於中國南方真係唔識點改

唔通要咁寫?

香港是位於中國南方不可分割的一部份

香港自古以來是中國南方的一個地方

咁樣反而有d 此地無銀

又寫係幾難寫書 又要奶鞋底又唔可以太明顯

香港自古以來位於中國南方神聖不可分割, 無可爭議的領土

要寫"中國香港"

中國香港是自古以來位於祖國南方神聖不可分割, 無可爭議的其中一個城市

中國香港是自古以來位於徫大祖國南方神聖不可分割, 完全無可爭議的其中一個城市

要寫成「中國位於香港西面」？

中國香港是自古以來位於徫大祖國南方領土中神聖不可分割, 完全無可爭議的其中一個城市

位於西面可以係兩個唔同國家, 睇唔到從屬關係, BAM !

continue to blow

還記得一眾抗日神劇中的「手撕鬼子」、「一箭射死3日軍」等讓人笑到流眼淚的經典場面嗎？這些抗日神劇情節不僅成為大眾「講三世」的笑話，甚至會「流芳百世」。

繼續睇：
【抗日神劇勁荒謬】「手撕鬼子」違反定律 褲襠藏手榴彈最誇（ ）

日前，微博網民「大破說了算」上傳一輯照片，指日本出版一本中國抗日神劇大百科，收集21部抗日神劇，當中合共有678集。書中梳理這些神劇中的主要劇情、人物關係，以及對各種神劇畫面的批評，隨書甚至附送抗日中文教學，教日本人如何說出一口「抗日中文」。

據悉，這本百科全書於本月10日上市，名為《中国抗日ドラマ読本: 意図せざる反日?愛国コメディ （中国ドラマ読本）》，中文翻譯大概是「中國抗日劇讀本：意想不到的反日愛國喜劇（中國電視劇讀本）」，作者是岩田宇伯。該書在網上售價為2,494日圓（約184港元）。日本傳媒報道，該書的出發點是並不將這些抗日神劇視為反日宣傳，而是作為一種搞笑的高度幽默。

這套百科全書封面上對抗日神劇的評價是「完全無視時代背景」；而書中介紹則寫道：「八路軍、新四軍、東北抗聯、游擊隊、進步的日本人、大日本帝國皇軍、皇協軍、保安隊、76號、國民黨軍、軍統、英國租界警察……勢力徹底解說！」

21部抗日神劇中，當中包括經典之作《抗日奇俠》，「手撕鬼子」場面就是來自這齣神劇。書中指，劇中各種神功推陳出新，鐵砂掌、鷹爪手、輕功、點穴功、太極神功，都是有槍不用，徒手把持槍的日本兵全部殺死，令人嘆為觀止，可謂是神劇中登峰造極的一部。而該劇一句對白「我爺爺九歲就被鬼子殺害了！」，也絕對是經典。作者岩田宇伯形容《抗日奇俠》是中國抗日神劇金字塔頂尖的作品。

據悉，作者岩田宇伯，是一個住在日本愛知縣的普通人，從事訊息系統工作。一次偶然的機會接觸抗日神劇，覺得「特有魅力」，感受一發不可收拾下，更開始「跟著抗日神劇學中文」。

新書出版後，有人更將百科全書的封面印在T-恤上，更印成海報，貼在車身，甚至有日本人直言，要將書送予台灣的友人。

啤啤

又黎
明君

19開心過中六合彩

改名中衰啦

屌你19high過頭，成日想截停夢翁

估唔到咁開心

丁蟹思維

阿玲呀，點解我講極你都唔明架唧

國家長遠..

Dream Bear真係好真心膠

幾時先醒尖啤

奈何明月照溝渠

奧巴馬真係好廢

咪撚扮屈原啦

尖啤不知幾醒, 一早講明只反貪官, 不反皇帝

D100班左膠依家仲反緊Donald Trump

港豬世說新語：

做人，不要太禮義廉；

做官，不要太母狗！！

支那化
玩埋竄改歷史

又講

教局件垃圾今日回應咗呀嘛

哎！！嘈乜鳩丫！！！寫"收編"香港，各自理解咪家家合皮囉！！

一就雜種稱帝想寫靚自己既王朝曆史，一就係母狗政府自我審查

全港市民熱烈慶祝收番

睇美劇, 成日有FBI混入公司做員工, 原來係真

回錯post

19，新支那字典早早已經冇《事實》呢2隻字啦！！！

局長係打份工，副局係党書記，哎！！

lying 係蟈技黎，上至官員、商家，下至人民，平日都lying

老鼠成咁講，即係公開屌佢愛党，當年有主權都睇住佢細佬入去受？？？

今晚咁正咁多靚直線，冇人既？？

成日恥笑局長

Too straight, wanna see more curved strikes

屌得好5香港全部歷史教畜冇人屌過條DSE孫中山比毛魔題！！！

19有道理喎

屌得好，香港全部歷史教畜冇人屌過條DSE孫中山比毛魔題！！！

占中死士錢志健冇料到

講嚟講去都係話自己同邊啲邊啲人傾過

又一隻有份幫共洗白錢花生狗，包裝自己民主鬥士咁上下囉！！！

香港好多呢啲乜撚都冇做過既民主英雄

至緊要攞彩囉，尤其佢圍內一大班鳩吹死仕，eg.邵膠樽，城寨狗，etc！！！

條友選山頂真係

馮同學

今朝睇Now見隻金毛為瀨政府狗到仆街！！！

局長最好快認錯
再唔認錯 有排抽

19晚晚講，咬住唔放

佢今次大獲

原來19有個國際關係文憑

今晚你係博士

Hello！！19老師！！！

屌到勁應

一件事物你唔承認、話冇放棄過，就代表冇失去到？ 曾主席恃住Kong U Maths 畢業、所謂精通數理邏輯，就可以歪理變真理

一句到尾，問淋病為首既呢一大班AO狗，好多都係HKU垃圾，張証書係邊個簽名頒俾佢地囉！！！

繼續講中美貿易戰

華為白癡都知係勁共軍背景啦！！！

局長

其實馮智政有時都高質嘅

讀Google定做19下把應聲蟲時？？？

佢頭先間接講中國冇誠信，唔知會唔會收warning letter

無用㗎，要唔信果d死都唔會信

你驚嗟！！！我唔驚！！

唔遲，岩岩好，因為第三次世界大戰黎緊，睇侵侵表現

金毛你不如講下你幕後大金主鳩董返唔返到美國養老啦！！！

幾時有夢翁聽

我想要返鮑sir

班紅媽紅翁求仁得仁

差左未yeah 岀聲

19仲未抽夠

福份黎嘅

調理農務

烏有之鄉=香港左膠

屈原又上光明頂

菊花大師係咁賣呢D長夾chum扮膠當有趣飛機廣告，就會多人去佢個米青騷？？？

又有劉夢熊

局長
應該係我討厭政治同燒山之後 新一個受害者

局長真係刷錯鞋啦

OK LA

19成日幫佢戴高帽

dream bear 係咪有上開兩登

19講歷史最好聽
雖然成撚日錯料

今晚

借d意又笑贏國

今晚好正

細節位可能有錯，但個方向同當中因果應該啱

歷史充滿偶然， 咁先有香港後來。

燒山最鍾意捉佢細節位

咁講法杜魯門雖然鳩，但香港人都應該多謝佢

但唔係杜魯門 中國未必落入共產黨之手

我記得好似係有個美國記者嚟中國見完毛澤東之後，態度180度轉變

史迪威又係一個垃圾黎 仗又唔識打 又冇政治智慧

最主要係史迪威 史迪威係馬歇爾條𡃁

邊條仆街講d咁嘅野

陰差陽錯

今晚18正在補充好多美帝當年撐毛細節！！！

又真係幾鳩，共產黨都信

果陣睇近代史我都覺得好神奇，明明羅斯福同蔣介石咁frd, 點解之後美國可以態度變哂，轉為支持毛澤東

杜魯門算唔算救咗香港但害咗中國

原來條仆街叫史諾

史迪威私怨撚

麥克亞瑟韓戰想用核彈炸贏國

讀書果陣睇過佢本書，成本書都係幫共產黨打飛機

根本係一個廢人

Who lost China?

史大林真係好撚奸

macarthur根本係underrated

楊乜鳩雄其實知唔知1949發生過乜事

19講完一輪歷史，再抽擊返局長，完美總結

邊度有得聽返

共產黨開頭借助蘇聯，後期竟然昆倒美國，最後飛起埋蘇聯

諗落其實好屈機

今集堅高質

西點軍校歷史上最高分既畢業生 最年輕既校長

佢做不到總統真可惜

佢做到總統 贏國應該一早食左幾粒原子彈
韓戰又係痴撚線 一招圍魏救趙 金日成即刻收皮

麥卡法將軍篇家書

麥克阿瑟係勁既，韓戰佢打到朝鮮軍隊節節敗退，但佢竟然諗住一舉收復北韓，統一朝鮮，呢步可能錯判左形勢，就係睇小左毛澤東。結果，佢打到北韓接近中國邊境果陣，俾中共用人海戰術(美軍要1v10 or above)打返轉頭，最後被迫徹退，就係歷史上好出名既「長津湖戰役」。

當年美帝只係輸係仲有人性囉，點估到20世紀仲有蟈家仆街到送自己人民排隊食子彈得架？？！！

1950年7月下旬朝鮮戰局對美極為不利，麥克阿瑟提議動用核武和直接攻入中國境內，1950年10月15日杜魯門總統在威克島接見麥克阿瑟，只讓他打一場有限的戰爭。往後期間，麥克阿瑟公開反對杜魯門的決定，派偵察飛機飛入中國領空。

唔係杜魯門唔俾佢用原子彈 贏國應該收左皮 亦都冇長津湖戰役

第六帖

咁快就開新帖？？？又想幫港共沉舊post底？？？

淨得嗰一頁咁大把

PISH

996

997

998

999

1000